想搵電工學徒應該從何搵起？

今年fg，讀文科，因為唔想搵文科乞食科，想搵份工草d錢先＋想學下一技傍身，所以想搵電工做返1－2年。

但係唔知點樣入手，我見有水電學徒既可能係職訓局既工讀課程，咩2k一個月津貼，一係就係出面既公司12k一個月電工助手／學徒，但無寫到底入到去會幫手／學到做d咩。

有無巴打可以指一指路，應該點樣入門電工呢一行同埋考電工牌？

入狗鐵做學徒

但狗鐵要讀夠4年

想攞電牌都要最少做夠5年
攞完個牌都係20k左右

仲要求公司簽比你 加job reference

我之前都有諗過做
有朋友做開,佢話去fb d群做開post叫人請,有平安卡 註冊工人證,身份證就得,話自己白紙想要個機會

繼續讀書上好過做學師

文科唔好做，有心就讀個a牌先，理論都未知道，電死都唔知咩事

建造業免學費加比$你讀
正